東京迪士尼宣佈明起休園 韓國現代汽車員工確診關閉工廠

武漢肺炎持續肆虐全球，七大洲只剩南極洲沒有病例。疫情嚴峻的南韓今日再宣布新增256起確診病例，當地累計已達2022人染疫，其中13人死亡。

另外，位於非洲尼日利亞也出現首起確診病例。截至目前，全球已有50國淪陷，累計確診達8萬3386例，死亡2858人。歐洲國家意大利、德國、法國和西班牙的新增確診病例都急遽增加，荷蘭亦首傳確診。

日本東京迪士尼宣布，明日起暫時休園直至3月中為止。南韓現代汽車一名員工確診染上武漢肺炎，目前該名員工上班的蔚山第2工廠也被迫停工。

香港漁農自然護理署發言人今晨發稿表示，從一隻居於確診者家中的狗隻的口腔、鼻腔及肛門抽取樣本進行新型冠狀肺炎病毒檢驗，結果呈「弱陽性反應」。世界衛生組織先前指出，目前尚無證據顯示家貓、家犬會受到新型冠狀病毒感染，至今並無新型冠狀病毒會傳染給寵物的案例報告。至於是否為病毒變種而傳染給其他動物，暫時沒有案例，意味香港這起寵物犬疑感染新型冠狀病毒的事件，很可能也是全球首例。

打機咁玩